\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\selectlanguage{polish}
\usepackage[top=2cm, bottom=2cm, left=1cm, right=1cm]{geometry}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\usepackage{listings}
\lstset{
  showstringspaces=false,
  commentstyle=\color{gray},
  keywordstyle=\color{blue},
  basicstyle=\small\ttfamily,
  columns=flexible,
  breaklines=true
}
\setlength\parindent{24pt}
\makeatletter
\author{Politechnika Warszawska \\ Wydział Elektryczny, Informatyka \\ Arkadiusz Michalak}
\title{Projekt Indywidualny -- aplikacja webowa  \\ {\small Sprawozdanie Końcowe }}

\fancyhf{}
\rfoot{\thepage{}/\pageref{LastPage}}

\begin{document}
\maketitle
\thispagestyle{empty}
\tableofcontents
\newpage

\section{Wstęp}
Projekt trwający cały semestr dobiegł końca. Poniższy dokument stanowi jego podsumowanie. Realizacja przebiegła w większości pomyślnie. W specyfikacjach postawione zostały następujące cele:
\begin{itemize}
\item poznanie Angulara,
\item poznanie Bootstrapa,
\item poznanie Spring Boota,
\item poznanie zasad REST API,
\item stworzenie aplikacji webowej spełniające następujące wymagania funkcjonalne:
\begin{itemize}
\item rejestracja i logowanie użytkownika,
\item dodawania zadań do bazy zadań,
\item losowanie zadań,
\item dodawanie zadań do historii uzytkownika,
\item ocenianie zadań dodanych do historii,
\item przeglądanie historii zadań,
\item przeglądanie listy wszystkich zadań,
\end{itemize}
\item przeprowadzenie ręcznych testów akceptacyjnych,
\item stworzenie automatycznych testów jednostkowych serwera,
\item użycie bazy danych PostgreSQL,
\item umieszczenie bazy danych w kontenerze przy użyciu Dockera.
\end{itemize}
\section{Realizacja celów}
Główna część projektu stanowiła część edukacyjna, zważywszy na rozległość zagadnienia. Udało się ją zrealizować w bardzo zadowalającym stopniu. Znajomość Angulara pozwoliła na sprawne stworzenie frontendu, oczywiście przy wsparciu Bootstrapa. Zapoznanie się z REST API umożliwiło płynne i łatwe połączenie klienta z serwerem. Najmniej czasu nauki przypadło na Spring Boota, co zaskutkowało średniej jakości implementacją backendu. Jednak całość części edukacyjnej należy ocenić jako wykonaną.

Część praktyczne projektu pochłoneła znaczną część czasu. Jej realizacja rozpoczeła się po zakończeniu części edukacyjnej. Kolejne etapy tej części wyznaczała specyfikacja implementacyjna. Ostatecznie udało się zapewnić wszystkie podstawowe funkcjonalności.

Ostatnia część projektu to uruchomienia całości, tutaj należało zapoznać się z narzędziem Docker oraz szczegółami bazy Postgres. Ostatecznie po walce udało się uruchomić bazę danych oraz z nią połączyć.
\section{Działanie aplikacji}
\subsection{Baza danych}
Dla odmiany działanie aplikacji zostanie pokazane zaczynając od backendu. Baza danych działająca na dockerze działa w prawidłowy sposób w momencie inicjalizacji połączenia tworzone są tabele.
\begin{lstlisting}
app=> \dt
          List of relations
 Schema |    Name    | Type  | Owner 
--------+------------+-------+-------
 public | chore      | table | app
 public | roles      | table | app
 public | user_roles | table | app
 public | userchores | table | app
 public | users      | table | app
(5 rows)
\end{lstlisting}
Do odpowiednich tabel zapisywane są rekordy, zgodnie z oczekiwaniami. Hasło jest zaszyfrowane.
\subsection{Serwer}
Serwer obsługuje potrzebne zapytania. Tutaj szczególnie widać presje czasu odbiającą się na jakości implementacji. Brakuje obsługi wszystkich błędów. A komunikaty są czasem niezbyt precyzyjne. Jednak działa i pozwala na wykonanie założonych fukcjonalności.
\subsection{Klient}
Strona napisana przy użyciu Angulara i Bootstrapa wygląda schludnie, poniżej kilka zrzutów ekranu wyglądu całości, Jest prosta, wyposażona w intuicyjne przełączanie się pomiedzy widokami. Tutaj najlepiej zadziałało wcześniejsze zaplanowanie architektury, kod powstawał szybko, spełnia swoją funkcję i dzięki dobremu rozplanowaniu zależności i funkcjonalności jest przejrzysty.
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{registry}
    \caption{Formularz rejestracji.}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{userchore}
    \caption{List zadań użytkownika.}
\end{figure}
\begin{figure}[!h]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{random}
    \caption{Formularz losowania zadania.}
\end{figure}
\begin{figure}[!h]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{randomchore}
    \caption{Widok wylosowane zadania.}
\end{figure}
\newpage
\section{Testy}
Testy jednostkowe serwera uporczywie były przekładane na później. Niestety kiedy przyszedł ich czas okazało się, iż implementacja serwera pozostawia wiele do życzenia. Kod okazał się być bardzo oporny na testy jednoskowe. Jednak udało się przeprowadzić dwa proste testy oraz zapoznać się z narzędziami do testowania czyli JUnit 5 oraz Mockito.
\section{Podsumownie}
Jak wskazuje powyższy dokument projekt nie został zrealizowany w całości zgodnie z założeniami. Jednak jego główne założenie jakim była nauka i rozwój w kierunku technologii webowych został wykonany. Z satysfakcją mogę stwierdzić, że nauczyłem się dużo. Mnogość technologii z jakimi się zetknąłem zdecydowanie poszerzyła mój punkt widzenia. Sam produkt końcowy projektu oceniam jako dobry. Strona działa stabilnie. Wszystkie rzeczy jakie miałem do wykonania robiłem po raz pierwszy w życiu. Tutaj należy się dopatrywać przyczyn nie do końca idealnych rezultatów. Warto też dodać, iż regularna praca przez cały semestr przyniosła wymierne efekty w postaci wiedzy i umiejętności. Tak więc główny cel projektu uznaję za zrealizowany.
\end{document}
